「我能出售梨子，為何女兒不能？」中國農村禮金暴升現象

「我能出售梨子，為何女兒不能？」中國農村禮金暴升現象

中國男女比例失衡，男性結識女性、娶妻本來已較困難，有些地方的禮金，更是定價高昂。近日就有傳村莊因禮金公價過高，地方官員要出手阻止，為禮金數目設限。「彭博」專欄作家 Adam Minter 早前就撰文，分析中國的新娘價格（bride prices）現象。

河北省大安六村人均收入為每年約 2 萬人民幣，但當地的新娘禮金竟高達 21 萬人民幣。在 8 月，地方政府宣佈，限制大安六村禮金為 2 萬人民幣，否則以販賣婦女或詐欺罪論處。新娘禮金的問題，想當然是中國過去「一孩政策」造成出生率下降、男女失衡的延伸。而在像大安六村等農村，中國經濟發展產生的城鄉差距，使女性一旦離開農村到城市謀生，普遍皆不欲回歸相對落後的故鄉。

無數待在農村的「光棍漢」，則因此更難娶妻。村莊變成所謂的「光棍村」，男女比例相差可以高達 115：100，適婚女性在農村甚為矜貴。從事人口研究的西安交通大學教授姜全保指出：「在農村，新娘的價格可能相當於當地人每年淨收入的數十倍。」此外 Minter 認為，對農村的低收入人口來說，禮金同時是一種「補償」。因為新娘嫁入門後，需為男家服務或工作，從交易角度來看，實際上是交換勞動力的行為，故在人口愈來愈少的農村，新娘價格往往更高。

「華盛頓郵報」訪問了大安六村一位家有一女的梨農。雖然他表明會將禮金交給組織家庭的女兒，但認為收取高昂禮金的做法合理。「當女兒要結婚時，我會開出想要的任何金額，否則便不公平。」他以梨價與市場形容其合理性：「這是市場，既然我能以市價出售自己的梨子，為何女兒不能？」

加州大學爾灣分校研究中國人口的王豐教授指出，地方官出手遏止新娘價格高企的做法，只是治標不治本：「試圖解決表徵，而非解決根本問題。」Minter 亦表示，大安六村的管制，無法影響根深蒂固的社會風氣。相反，當地人可能將原本明碼實價的做法推向地下發展。Minter 提出，中國不公平的「婚姻法」，沒有確切保障婦女離婚後分配財產的權利。換言之，婚前提出高昂禮金，變相成為保障自己的手段。

除了「婚姻法」，Minter 認為行之已久的戶籍制度亦應改革，促進社會流動。假如想降低農村婚姻的成本，便要以合理的經濟政策鼓勵人們留在農村發展，拉近城鄉差距，女性自然更願意留在農村。

睇標題以為點解佢個女唔畀賣梨

支那豬全部都要死先有救

係
根本唔應該咁寫

語癌 我能出售梨子 為何不能出售女兒唔得既？

一孩政策，大家想要仔，農村社會男多女少，叫價高係合理現象

共產主義應該分享妻子

咁搞法更多《盲山》既Case會出現

應該係

梨子能售, 為何女兒不能

啲女去哂東莞果類地方 鄉下梗係買少見少啦

一個叫雞咁平既國度，娶老婆做乜
個老婆重要之前做過雞

過多排新聞標題就係：單車能共享，為何妻子不能

痴線，買條女番嚟交配，再生個奴隸出嚟俾人洗腦。
然後好哋哋一個人，咁就變咗一個牲畜咁樣，諗起都悲哀。

鬼國日常

一妻多夫
每次做愛都要N穴齊發